硅铁近期稳中看涨，镁锭不得不跟涨

硅铁近期稳中看涨，镁锭不得不跟涨。本周以来镁锭持续上涨，镁锭甚至有厂家报高至19000元/吨。山西镁锭主流报价17900-18100元/吨，较上一交易日上涨200元/吨，1#镁锭18000-18300元/吨，较上一交易日上涨200元/吨；陕西镁锭主流报价17700-17900元/吨，较上一交易日上涨200元/吨。镁粉山西河南主流报价18300-18600元/吨，较上一交易日上涨200元/吨，镁合金主流价19100-19500元/吨，较上一交易日200元/吨。　　     陕西某贸易商表示现在普通镁锭都有报18500的了，但实际成交的甚微，只有20%-30%，价在17500-17600，各个厂家看涨心态较强。　　     山西某生产商称周三成交了少批，在17950，有些价格低廉根本都不想卖。就目前来看，节能减排很多厂家都在关停，短期内硅铁不会下滑，那么镁锭肯定还会跟着往上涨的，涨到20000的可能都有。　　    陕西某生产商称近日煤炭供应趋紧，加上硅铁问题，很多即使不是政策强制关停，自己也因亏损而关停或减产的陆续增加。　　目前节能减排任务仍在继续进行，使各种高耗能的产量受限，硅铁报价已涨至9000，而目前镁锭的涨势并不及硅铁，再加上目前很多镁厂也停产，现有的库存就略显珍贵，厂家因存看涨心态均惜售，且纷纷抬高报价，此时采购商采购显得较为谨慎，不敢大量采购，只小量按需采购。出口商报价现在也涨到3200，国外采购商也表现不积极，买卖方都处于观望态度,，等待市场的明朗化。